政府：任何人不應利用學校作為表達政治訴求場地

多個組織發起9月開學後罷課，行政長官林鄭月娥聽取教育局局長楊潤雄匯報局方為迎接新學年的準備工作，政務司司長張建宗亦有出席。

林鄭月娥及張建宗了解了教育局、學校和辦學團體，就9月初開課可能出現的交通問題、如何在學校締造和保持和諧共融的環境，以及如何處理罷課等工作。

政府發言人說，任何人士均不應利用學校，作為表達政治訴求的場地，這不但破壞學校的正常運作，亦令未成年的學生被捲入政治漩渦，失去正常學習的機會。教育局及社會各界希望校園回歸平靜，學生免受干擾。

教育局會聯同有關政府部門，密切監察上學日的交通及公共運輸服務情況。

政府話不應該,咁我地就好應該

冇錯 罷課去第到集會

好撚正
幾時取消國民教育科？

要做啦

學校門口靚坐，報警呀笨

好撚多事

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

驚撚到呢？唔撚好掛支那旗呀

即係做對了

呼籲杯葛所有幼犬

你掛支那國旗 叫學生唱支那國歌 就唔係政治？

學校事務有校規跟

民望低仲好意思同人講有咩做得有咩唔做得

都冇返學 沒有利用學校

通識教識左我政府為為何物

取消廣東話口試唔算？

國民教育同國歌點計

國民教育，普教中，扯旗，唱歌呢？
自己鍾意嘅政治就冇所謂，自己唔鍾意嘅政治就唔好帶入去？

即係思路正確

教師頂證黃楚標中學逼撐政改

你啲教育政策無政治考慮？
普教中呢

做對了

我寧願日日收工落場義教 都要無限期支持學生

咁學生自己有政治立場都唔撚俾？
好大嘅官威喎

應該用嚟整炸彈？

【明報專訊】港英政府於六七暴動期間，特別留意左派「愛國」學校的一舉一動。當時的愛國學校包括前特首董建華與基本法委員會副主任梁愛詩的母校中華中學、漢華中學、中業中學、香島中學、培僑中學和福建中學等。

1967年11月27日，正值六七暴動後期，中華中學的實驗室爆炸，有學生手指被炸斷，警方指在該校搜獲炸彈及化學品，學校其後被查封及撤銷註冊。該校管理層其後以「育華中學」重新註冊，直至1980年停辦，正式成為歷史。半山豪宅林立，中華中學舊址現時已成為住宅。

支持取消國民教育
唔準校內唱國歌，升國旗

又驗證

大家識做

犯法又話追究到底

唔犯法又話唔應該

係咪要拆民主牆？！屌你老母！

唔係講笑真係驚有深藍老師做吳三桂拉自己學生

拉囉
依家依個時勢真係周圍都白色恐怖
邊擔心得咁多

唔翻學拉我呀

林奠想等到學生開學就會靜，仆街你地玩擺課

咪就係你條閪婆 逼到人地要罷課

多事啦你！

快d 黎暴大阻人罷課啦

啱呀。所以咪唔返學校表達政見囉

發言人講啲嘢熟口熟面，係咪重用過好多次

任何人不應利用香港作為奶共場地

北大表示

真實意思：

任何人士均不應利用學校，作為表達政治訴求的場地

繼續逃避自身問題

叫阿任何人開個記招回應下呢件事囉

教育局帶頭搞政治
而家講呢啲
食撚屎啦

等新政府啦

我夠話一個政府正常系唔應該出賣自己人民比第二個地區

咁就唔好有國旗同國歌啦

方向正確兒

明哂，大家要加緊做好準備

on9 洗唔洗取消埋大學既政政系

夠薑係學校放TG,打學生
包BK 班老母都變勇武

之前又吹雞叫學生唔好出黎發夢

笑死

到到都唔撚得。

全部中學生都係未成年 為左令佢地唔捲入「政治漩渦」咁佢地係咪連罷課都唔罷得

你收皮喇 係咪要嚟埋學校射人？

屌，咁你又要學校唱國歌升國旗又要國民教育？

五四運動呢？？

普通高等學校招生全國統一考試
文科綜合試題共計300分，歷史、地理、思想政治各100分。

反喇反喇！林鄭批評大陸政治洗腦科呀！

張建宗: 任何人不應利用學校作為表達政治訴求場地
醫管局: 任何人不應利用醫院作為表達政治訴求場地
陳帆: 任何人不應利用大眾運輸作為表達政治訴求場地
公務員事務局: 任何人不應利用政府機構作為表達政治訴求場地
公司腦細: 任何人不應利用辦工室作為表達政治訴求場地
.........................

結論, 睬佢都ON9

其次學生罷課係成本最低既抗爭手法.
而抗爭最大得益既就係班學生,因為邊個後生啲就得益大啲.

條友有無讀過歷史嫁

文綜中思想政治也是中國共產黨政治宣傳的重要組成部分，根據2017年教育部《普通高中思想政治課程標準》，其作為高考出題依據與參考之一，其中明確規定思想政治課程的首要課程目標是培養「具有政治認同素養的學生」，應能夠「擁護黨的領導，領會中國社會主義最本質的特徵是中國共產黨領導」。

罷唔罷課我唔知

但任何普通話教學嘅課程一定要杯葛

即係應該

即蔡元培先生係錯？

咪撚掛國旗，咪撚唱國歌

雨革嗰陣有係學校藍球場罷課

YouTube 呢條片9百幾萬人睇 仲有好多外國人誤解
點解無人入去幫香港示威者澄清

失去學習機會，我地義教波

毛澤東語錄：

「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」
〈被敵人反對是好事而不是壞事〉，1939年5月26日

「凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。」
〈和中央社、掃蕩報、新民報三記者的談話〉，1939年9月16日

做對了

推

學校係學習嘅地方，咁如果罷課引發學生發多嘅思考，點解唔做得?

咁五四運動點嚟

54運動呢？

咁就更加要做

非本校人員不得對本校事務說三道四

只許州官放火，不許百姓點燈

敵番我擁

唔番學係咪會踢出校冇書讀?
留班?
記大過?
記名?

學生自願嫁wo

返學又咪比你地洗腦 搞掂你地咪返囉

係咁撚霸道㗎啦，荒謬到不得了。
抗爭到底

又教埋點做

明白，你嘅訊息我哋清楚收到

大家識唔識做？

原本仲係政治，而家已經係黑同白，良知嘅問題

多謝提供大方向

嚴厲譴責

黃藍是政見，黑白乃良知。
呢個係良知訴求多過政治訴求喎。

咁你個仆街政府搞乜春國民教育 取乜消聆聽呀

收皮啦柒娥

咁你又派李國章何君堯搞尻d大學